公屋仔見家長係咪一定死得

同女朋友一齊咗差唔多一年
大家都係Year3 佢住私樓 我公屋

尋日同我講 話要同親戚食飯(10個人左右)
佢老豆想我去埋(之前未見過)
女朋友就問我去唔去
真係好淆

究竟應唔應該去呢

順便想問下有冇公屋仔見完家長都冇事

問佢老豆未知

其實認真無乜野
如果係得體既家長
唔會查你家宅
你表現到大大方方既
有禮貌 識嗌人既就已經ok
真係驚既 飲罐啤酒少少hi 就無問題

利申 居屋仔 前度公屋 佢老豆話我係世界仔

係 我都係住公屋 而ex係住私樓 我上到去佢呀媽一知我住邊就比說話我聽

但遲早都會問到呢個話題

因為咁樣而分開？

醜仔終需見外母啦

根本公屋仔同私樓女係兩個世界嘅人黎

人地女友私樓
你前度公屋

之前佢老母都叫佢快啲排定公屋....

講下架咋，你估真係咩，唔好咁天真啦
利申：過來人

竹門對竹門 木門對木門

一般人指嘅係家庭背景

不過

我覺得 內涵 教養 重要d

如果對方家長留難你 都唔見得對方係有質素嘅人

加油啦巴打

無雞脾食

講真你唔去好快就分手 你去既話可能可以遲D分手

幾有阿Q精神

假設父母都大學畢業，屋企係典型中產，對於要同咩人對親家想有合理期望，好正常，如果唔係點傾計？

人地講緊冬天去北歐邊到滑雪好，你就連偶爾飲杯Starbucks都好肉痛 你自己高攀就好啦，但係連累父母被人都嫌埋一份呢，同埋你比到D乜嘢人地個女阿

樓主都係而家住緊公屋 你會唔會過份解讀
唔比佢好快搬架咩 你意思係一定個個都會窮3代咁呀？

至於親家真係wfc 而家係同條女拍拖定係同佢老豆老母拍

除非你條女好有錢，或者你月入勁多，否則你dup 低頭做人

公屋潮文召喚

伯母即刻收埋碟雞 你連雞屎忽都冇得損

公屋仔好心就唔好溝私樓妹啦

唔好呢到既人啦
好多極端化
唔好露晒底 唔好乜都直接講晒 順利過渡
親戚有機會會問你住邊 小心d答
問詳細就反問佢你想寄postcard比我咩？之類
唔好捱打 全程笑多d 微笑 唔好9 笑
一定無問題

Gf住港島海邊私樓

大家最後都係壓力大 佢屋企人日哦夜哦佢 叫佢同我分手
加上大家性格都差啲 我冇錢比較現實搞到佢唔多中意 最後一爆 佢block哂我所有野 話分左手 舒服左好多 好自在 其實我仲好愛佢 但想挽回都挽回唔到唯有迫自己放低

經驗之談，沒有即時問題。
不過你要俾到信心同將來對方家長。

加油巴打。

內涵 教養可以換錢換首期

阿Q精神 好有用
大家發力祝佢中六合彩咁咪快D搬囉

邊啲私樓先？
ex住單棟式唐樓，入面殘殘舊舊

有心結婚的話，應該中出左先

死垃圾公屋仔

死窮撚學人癩蝦蟆想食天鵝肉 想食軟飯呀?

凡事有例外
但係現今社會機會好微
我女朋友公屋，佢老母都有說話我聽

好心公屋仔就唔好學人溝女啦

利申：公屋仔, 早就睇化左

都係做個樣姐 你做戲做全套 做得好呃得到人 咪有首期分分鐘唔使供添囉

Lm

現實就係現實
你當你將來有個女
帶個男朋友返黎
個背景同你係一樣
易地而處咁諗
你接受到咪ok

好撚肉酸

你做咩工

你都打橫黎講 唔好講到個個人都成世都係做地底泥啦月

On9先會信公屋私樓論

如果係普通私樓都還可以
但如果係高尚住宅級，你自己睇路啦

公屋買定租先 你個人行出黎最緊要係夠presentable 穩重有信心
老豆老母有冇錢自己就無得改變，但你自己做人既態度就你自己話事

都唔係話信唔信
當然現實中緊係唔會當面拎走你隻雞脾既
但可能條女私底下老豆老母會俾說話佢聽都唔定

老實講，個個家長都想自己個女搵個好老公，起碼都唔好差過個女。竹門對竹門，木門對木門係真既，相處問題浮面只係遲早既事

現實啲啦
坦白講你比到乜嘢將來個女仔呀？
淨係最基本住嘅問題你已經冇辦法解決到啦
嫁入嚟同你一齊住公屋啊？
買你又買唔起，租樓一世咩？

你而家後生梗係話冇問題
浪漫最緊要 真愛最緊要
人會老㗎 咪撚浪費人哋女仔寶貴嘅青春啦

講得呢句，證明佢屋企唔係好有錢，係一般基層姐。
兩老應該都係做基層工

你自己本身叻唔叻仔先?

跟住個公屋仔根本就唔會有將來
面對現實啦

樂觀啲諗

你有親家父母幫俾首期喎

雖然如果我個妹我個女想嫁個窮撚
我一定極力遊說佢同條仔一齊有咩後果

再買兩件名牌袋俾佢 話佢知你條仔一世人都未必買得起件野俾你

再開佢啲frd ig 睇下人地同男友去東北歐旅行

你就落北角同條仔食tea

所以話生女係蝕本貨
嫁個死窮鬼
仲要俾錢出埋首期
Sad!

你死撚緊

就算你女友係公屋妹，佢父母都九成唔想個女跟個公屋仔，唔好話係連登極端，根本事實黎。

唔係話咩蝕本貨

只係想佢地過得好地地

如果結完婚生活仲差左

結黎做咩呢

臭雞老母

事實如此

咁你都岩，如果我係老豆都想個女有好啲生活

利申，公屋仔

好現實 如果你有個女 當你住緊私樓 你都唔會想個女搵個無乜錢既男啦 跟佢捱苦咩

我覺得 如果係愛 係冇問題

住公屋唔緊要
但重點你宜家返緊咩工
搵幾皮 住公屋都冇問題啦
搵一萬幾千就

公屋連登仔係會指著私樓伯母個鼻嚟笑，好自豪咁話公屋租金好平

咁都淆，你唔配有女朋友，你都係快啲分手，等其他連登仔幫下佢

臭雞，早走早著

你前度都係男人？

我試過
前女友屋企係一千呎私樓，間儲物房已經大過我間房
我就係公屋仔
我見過哂佢親戚，佢地無介意我，不過我其實係有自卑過
所以最後雖然散咗，但我都好感激佢無介意我背景

地皮都冇塊學人溝女

樓主記住上連登勿認真 仲有係現實世界連登仔性格嘅人十個都冇一個 就算係都唔會講出尼
到時 大方些少 留意下儘量唔好有小動作 最緊要係對佢個女好 要細心 問起你你要講到對將來有計劃 咁就冇問題

有fd試過同你差唔多但對方家長幾好招呼
不過我個fd讀神科
唔知關唔關事

不過講真
順其自然啦
係你既點都係你既
唔係你既點都唔係你
平常心面對

睇下佢屋企人點睇啦

但係自己都唔可以咁快打定輸數
我女朋友都係住私樓，我住公屋
都係咁樣一齊

痴線啦，拍左一年，讀緊書去見家長
哩啲活動一定好撚煩
叫你女朋友諗理由推咗佢

你搵幾皮理西得你咩

見家長盡量不要有其他親戚. 少d機會聽到一d 無謂說話會錯意上心不快

死硬 等樓豬俾人睇唔起

我私樓 女友居屋 冇諗過呢啲嘢

但如果家長知道你住公屋實會比面色你睇

除非你月入幾皮啦

你留係公司OT啦 你去左 果晚就算俾鮑魚你食都難食過屎呀

私樓女家想門當戶對
公屋女家想個女嫁好d
公屋仔是否玩撚完

拍左3 年幾
公屋窮到仆街果隻
女友屋企都有2個貴單位

仲好sweet ，成日見家長，會諗住結婚，但未諗過點搞居住問題

仲讀緊書

女朋友屋企人冇比過說話你聽？

建議等畢業有份工先
而家去聽定比撚

去完返黎睇下有冇雞脾食就知

過往業績不代表未來，價格可升可跌。
對方家長通常都係會問埋你讀乜，有冇前途。所以唔洗咁驚，最緊要識表達自己
佢地都係睇你談吐間有冇未來或者方向，呢d通常係好好既家長了，要珍惜

我人生中兩次見家長都係特登扮公屋仔試佢地。頭一次個個一聽到立即西面
隔一排就水佢個女同我分手，基本上我都係一笑置之。
我宜家個女朋友屋企人就係好好人個類，聽到你住公屋都唔會有怨言，
反而會留意多左你本人，我覺得呢d關係先會長久
如果真係次次見面都西你咁一齊都係冇意思

我住天水圍 女友住太古
聽日見家長lm

住公屋又搵雞碎咁多 就真係咪害人

其實有咩所謂
最緊要你對佢個女好
我對我女朋友好好，佢老豆老母都話最緊要個女有人錫，話我咩屋做咩工冇所謂

利申私樓，老豆開公司

冇
不過自己都會有壓力

我有個同事係公屋仔，佢外父做生意住太古城當有D水啦，佢話唔好講有冇首期買樓，埋單都駛咗十幾個（女家有補貼)，佢話外父外母本身係中產有教育又冇乜岐視，條女係移民過不過讀書唔成太子女但又唔係學壞，女家有投資重有幾層樓收租，外父話比層幾百尺上車盤佢地住，因為條女末結婚嚮咗租私樓都唔住公屋，層樓係借比佢地住但唔係送，雜費自付，買到樓要搬走！同事有次飲兩杯話早知不搵私樓妹做老婆，一日買唔到樓發達都抬唔起頭做人，女家親戚有gathering, 坐埋一齊吹水食野，中產話題離地又搭唔到口，從來冇人叫佢埋單夾錢，自己都覺得自己樣衰憎自己！

之前唔係有人話得公屋得天下咩 ，做咩咁惱

點解住私樓既人會覺得自己高人一等
佢住間野咪又係十年前買落 家陣好彩樓價升
先叫做有d錢 唔明點解要睇低人
真正有錢人唔太會介意人地咩背景 最重要有目標有理想 唔係得個講字既垃圾

女友住別墅 我住公屋 點睇

你番屋企訓多陣先

真係結咗先講喇

你幻想吓自己係外父
個女同你一齊唔係越住越好係越住越cheap
除非你住公屋但係老豆老母有最少幾百萬喺銀行又攞得出比你將來用
如果唔係真係。。。。唉

你本身係叻仔嘅 家底係點唔重要
但如果你本身又唔係叻 又冇家底 遲早分手
身邊有勵志例子 表姐係住私樓 做師爺 佢男朋友係律師 出年結婚

佢男朋友係公屋仔

睇下咩私樓啦
細單位廿年樓五百尺仲供緊 一家三口又係私樓
過千尺複式又係私樓
加上供緊同供斷
已經差好遠啦

利申：私樓細單位父母仲供緊 咪又窮撚

加多篇雙方家長見面，四大長老吹水天南地北完全冇問題，一行六人出酒樓，有代客泊車，佢未來外父有架病鼠得5個位，好識做話送末來親家返屋企，叫同事同佢個女行下街啦，拜拜咗幾分鐘末開車，行埋去問咩事，未來外父話我未去過，冇親戚朋友住個度，check 手機下㸃去..............玻璃心又碎了.

公屋仔樓主
出黎回應下囯
逃避有用咩
死窮撚溝有錢女
溝果陣唔諗下有咩顧慮？

話唔係死得就係呃你的，所有人都會有現實的考量

最緊要比佢父母知 個女跟左你 以後唔洗捱窮
比佢地見到你有上進心就夠

公屋仔但有幾百萬saving又點睇？
我覺得唔好集中喺間屋
而係有計劃會更令未來外母安心

有修養既未必會係你臉前比說話你聽 背後說服個女你知咩

唔好傻啦，人地講客氣說話費事你自卑咋，你估人地真係會比個女住公屋咩

佢父母不停叫我去食飯，又主動俾班親戚我見
係唔鐘意我就唔會咁啦

私樓同居屋梗係係無問題啦
起碼間屋都係自己

死就死啦
始終避唔到一世

如果佢老豆老母真係咁膚淺
我都冇辦法
咪順便睇下呢個女朋友值唔值得過一世

如果冇事嘅
咁當然最好啦

女朋友話果日多人 所以應該問唔到咁多嘢

自問都算醒目 有教養
識嘅嘢應該仲多過女朋友
佢屋企人都知我捨得洗錢係佢身上
之前都試過幫佢屋企人買到啲佢哋買唔嘅嘢
希望冇事啦

咁撚無自信, 唔該飛左條女佢啦

有時用間屋去定奪一個人嘅全部
真係好唔公平。

但好可惜，呢個始終係華人社會嘅本性

點都好，希望第時出嚟做嘢
可以揾多少少

有喵分別

佢地都係想個女有好日子過姐
你show到俾佢地睇你有能力養佢咪得

女家就算唔係中產住唐樓都好，人哋都係辛苦打工去供層樓，你地就兩三代食福利食綜援，咁你話人哋點諗？

醜婦終需見家翁

女友居屋 我公屋仔
見完佢全家三代 都幾鍾意我 叫我多啲上去坐
得閒又會買野比我
講返你單case 根本冇人答到你 要睇下你條女屋企咩觀念

利申 藍絲
男朋友有錢過我成日都會擔心見家長個時佢屋企人會睇我唔起
佢去過外國讀書又剩 英文好過我好多 我成日比佢笑我英文差
佢住港島私樓 典型中產
我屋企雖然係私樓 但係我住新界
佢就成日同屋企人去旅行 屋企一直有好好栽培佢
成日都覺得比唔上佢
佢就港島名校出嚟 我就新界垃圾band2學校
好彩嘅係依家大家都同一間U同一科 不過唔同major啦
屌 但係都覺得我好似配唔上佢咁

自己一個人住，港島大型屋苑私樓（供斷）
有雞脾食嗎

想個女第時好食好住啲叫膚淺

收皮啦，收咁多納稅人福利同我講公平？

係老豆老母名嘅 但基本上依家都係同女友住多
老豆老母長期係大陸嘆世界

人望高望 水向低流
你無辦法選擇你的出身
可能你所擁有的資源較少
但你仍可以選擇拼命向上爬
你需要的係行動去證明自己
不是基於自己的出身而抱有消極的態度

我覺得富有的人與貧窮的人最大的分別
係繼承某一種文化或者係諗法
例如係是否願意承擔風險 學習新的事物
你第一步係需要去搵值得你學習的人
搵出佢同你父母唔同的地方
同時你要模仿、學習

我討論的重點是態度，而不是你的位置。
有人會話：「佢話你無錢，住公屋，係廢柴，一樣都可以收你皮。」
如果你係一個消極的廢青，睇唔起並唔係因為你住公屋，而係你根本本身廢。
所以希望你唔需要因爲自己的出身而自卑，你可以牢牢記住睇唔起你的人，自勉努力發奮。

慢慢有人欣賞你，就好似你女朋友咁。

執完條女好分手

年尾想開開心心過都唔得

公屋但讀專業科例如醫科法律呢d一定ok

樓主唔好理班傻鳩連登仔，個D用層樓去判定一個人係垃圾or覺得有樓有錢先叫正常既華人賤種思想。加油

職業好就算公屋都贏晒私樓

咪係，之後咪又係要俾人知，自己住邊都收收埋埋

私樓又點我私樓都係普通僱員仔

女友居屋職銜高我好多

見完無事 第二日分手

一於用樓上呢句大大聲同外父講

唔關係咪剩係華人社會事 全世界都係咁

無父母想自己既仔女要同另一半捱到PK 無錯上一代比你既野你係改變唔到

咁你就更加要靠自己叻仔去改變自己同下一代既命運

私樓定居屋都好啦 都係上一代努力返黎既野

但職銜就係你同你女朋友呢一代自己本身實力既問題

遲早分手，除非你好叻仔做醫生之類，即係短期內必定可以脫貧，如果唔係都無謂再一齊喇。

女友叻我好多 有時食飯傾開都好冇face

成日都話搵幾皮就唔理你住咩
大佬人地私樓搵一萬幾千又點 唔洗養父母 結婚送層樓比你
我當你公屋窮撚比你搵4萬好未 養埋屋企人
幾時先買到800萬既樓 幾時有錢結婚

你公屋仔，冇資產

人哋私樓，過千萬身家

Ohhhh don't burst their bubbles

老老柒柒，公屋妹係咪都會咁既下場？

唔會，你大住肚就入到門，記得引私樓仔播種

總之女就係大晒

成日都覺得男方家長會鄙視公屋妹

去，反正遲早都要死

拍拖，拖到條女三十歲
外父外母就會忍唔住買埋樓
送俾你地結婚

私樓仔家人多數係睇個女仔有無學識，大唔大方得體，帶唔帶得到你出大場面。如果有學識有教養既公屋妹都ok既，唔係既就唔好高攀有錢仔啦

大部分私樓都唔貴 判斷唔到佢地係咪真係中產

一齊已經錯

又未必嘅，我個ex都係住公屋但識做人，屋企人都話人品好就得住邊都無所謂

我係
第三次就見十幾人
實會問住邊 放心

是

女人就冇咩所謂，男人就當然唔得

我27歲，公屋仔，月入不足15k，中五畢業
呢家連識女仔都唔敢呀

今晚去見
我會醒醒定定

巴打加油啦！ 其實我都覺得有時呢D野好煩。特別係女方家長思想守舊，成日話要嫁個有錢人總之係女既都要嫁到有錢既。

好似我女朋咁拍左拖幾年女方一直唔知我家底，雖然話成日一齊食飯都無俾說話我聽。但女朋友成日講佢屋企人叫佢搵個有錢既男仔啦！而問題佢屋企都係無乜錢同埋學歷都唔高做緊基層。 所以話做男仔係現今世代都幾慘。

後來女朋友忍唔住同佢地講我住私樓同有幾層樓收租先收聲 之後轉呔轉得超快，而家成日問我女朋友我幾時娶佢係到催婚

SORRY有感而發..BTW 好多時都要睇對方家長修養同思想守唔守舊。最緊要俾佢見到你擺脫現況，咁伯母都可能會夾隻雞脾你食既 加油啦！巴打

睇吓對方係真有錢，定只係有少少錢
真有錢好多都唔會點介意 個女鐘意就得

將心比己，無人想自己個女嫁比窮撚，起碼要衣食住行都搞得掂先安心交個女俾你啦，不過有啲真係睇低你，個啲你點努力都係白費，希望你條女屋企唔係咁啦。。。

男朋友住公屋，冇問題
準備結婚

睇完個post 都想笑

睇到個post已經個心沉左沉
男友公屋仔 平時對我好度縮小家 一蚊幾毫已經計住數 大時大節無慶祝無禮物
但我都唔敢有怨言 廢事俾佢覺得我係拜金
阿媽眼見咁都叫我分手 話唔會見呢個男仔 未結婚對個女咁 唔會期望佢結左婚會對我好

Sales ? 地產AA?

咁你呀媽又講得無錯喎

公屋仔 公屋女 完全冇問題

未結婚都咁。結埋就好難想像會點

留名

題外話，我覺得除咗擔心背景外，言行舉止先會影響人地對你嘅印象
下面篇文係隔離一位巴打post寫嘅，可以參考下

「大家學生，最緊要似返個學生唔好扮老積
講到自己幾有事業心，幾咁上進，打算娶個女咁款就仆街
人地成熟聽上黎只會覺得呢個細路未見過世面，就好似嗰個急不及待好想玩玩了個痴線佬一樣

之後如果出去食飯要埋單，胡亂爭住請又係on9，記住你係學生，在情在理唔到你俾，對面家長俾你請反而冇面
但如果食飯係得你，你條女，對方父母，全枱三至四個人，雖然照道理唔應機你俾，但你作狀都要爭下埋單，俾機會人地勸退你話第時你做野搵到錢再請uncle auntie, 你有風度，對家有面，大家好落台

但如果對家成家黎哂，有細佬細妹阿姨乜乜柒柒五至十個人，照道理對方長輩會主動埋單，你可以提出不如你都夾返份，等對方開價，唔好自己計人頭，唔好用提問方式問自己駛唔駛夾，直接用「不如」提出你都想夾，而照計對家父母應該都會叫你收埋

至於上門食飯，除非女家有工人，搬手開飯搬餸裝飯收飯是常識吧，通常對家父母都會叫你坐低，但呢啲小事位可以堅持下，話自己屋企做開，除非對家好堅持話唔駛，如果唔係都應該要參與。如果你有份幫手收飯，可以問伯母多句駛唔駛幫手洗，通常伯母都會勸退，呢啲位無謂爭，但你已經留左個好印象。至於餐桌禮儀同要讚伯母手勢呢啲基本野，我就唔多講，但提提你可以食飯時先讚一次，臨走再讚一次，真誠度up

最後送禮編，身為學生都要送，尤其就過年，同你女朋友傾下送乜夠得體窩心，但唔好太名貴，記住你係學生，送名貴禮品例如人參之類太作狀。諗唔到嘅話而上門探訪可以送果籃，大方好睇，買盤貴少少，食落好食但貴左都唔知。至於出去食飯，最盡送平啲嘅即食燕窩，最緊要便攜大方，比較少人唔食，同唔係真係好名貴

在職人士見家長最緊要闊綽，去豪華餐廳，食貴野唔好計住計住，一定要搶到埋單，送名貴禮物。但你係學生，做返一個學生應有嘅身分，青澀謙虛，但要不失風度同體面，呢個平衡要自己小心啲拿捏，祝你好運」

莫欺少年窮
有無料 有無前境 好易睇得出

我話你知，死撚硬 ，除非你屋企大陸有樓。

利申:A0

拍左拖半年就見家長
老豆啊媽勁鍾意男朋友
覺得佢成熟 穩重 好錫我
上星期啊媽仲夾左舊雞脾比男朋友食

其實我返工搵得仲少個我男朋友
返埋啲垃圾工無前途
相反一直都好以男朋友為傲我覺得佢好叻

如果要由一個人既住處而決定佢既價值、人品真係好on9

我愛你啊男朋友

唔會呀
我女朋友屋企千萬私樓
老豆開廠做老闆
但從來都無比過說話我聽
大家都好客氣
成日都請我食飯
真係有d唔好意思

不過可能因為佢地
本身都係白手興家

巴打 加油呀
人窮志不窮就得

利申 拍左四年半拖

睇埋你自己有冇料到啦

問心如果你有個女，你會唔會想佢同個家境比自己差既人一齊去挨先

不過如果個女仔屋企係唔憂做既反而少D介意，係到你唔好意思

點先算條件差 我自問都覺得差 屋企幾千萬資產但好多朋友都有錢過我 有時候知足常樂算

條件係相對既，如果你另一半過億身家黎比咪算差，如果同基層比咪算好。

所以話做人知足常樂好 比黎比去好辛苦

真係 一蚊幾毫都計好撚肉酸

未到結婚都唔好見對方父母外其他親戚
你話淨係見佢父母都正常，少d人仲可以輕鬆d
見埋佢d親戚做乜鳩

建議樓主拍多幾年先見
當日自己太快見女友屋企
未談婚論嫁已經年年大時大節要上去食飯
佢屋企又煩又串...不過開左頭都無撚計

咁你點解會鍾意佢??

應該話你鍾意佢咩?

巴打你問得真係一語中的
除左錢銀上 佢對我都好好 又細心 專一
知佢好錫我

怯你就輸一世
連你自己都睇少自己就無人救到你
你外母將會點講你點潤你，你控制唔到
不過呢個世界除左家境
仲有好多野可以打動到你外母
學識/修養/誠意/志向/孝道。。。

已經見完 好好彩我應該冇事
去之前女朋友特登陪我去買咗少少嘢比佢哋兩家人
見面時我都好表現到好客氣同有禮貌
食飯都有傾下計
都有問過我住邊度 (講緊搭咩車走)
反而佢地冇講啲乜 係話我屋企果邊都幾方便
走果時佢屋企人都叫我下次去佢地果度食飯

聽女朋友講，佢老豆老母都有讚我幾好同細心之類，應該都幾鍾意我

多謝一眾巴絲打嘅支持同意見
多謝女朋友比咗咁多鼓勵我

有幾層樓但無見過家長點睇

女朋友係公屋妹 我住私樓 老豆老母好似錫佢仲多過我

女友屋企有錢過自己好多倍
從來冇發生過問題
最緊要自己睇得起自己

講真有邊個父母想個女跟個男人捱窮

公屋幾好啊 交租平過管理費 我識人渣m3

分手啦 窮人無資格拍拖

哈哈
我老母係單親典型拜金港媽黎
有d 野睇下你女朋友識唔識幫你搭面子工程
我姐夫做律師
姐夫屋企本身又有d 錢 又外國長大
但覺得應比則比 唔會過份寵溺我老母
過年過節又唔會比多少少當比佢添置過年物品

我男朋友公屋仔 又搵得唔多
個人又老實 我咪唯有幫佢食住條水
例如果個月要做節咪用男朋友名義比幾百蚊阿媽買餸
得閒買d 小禮物比老母
又帶佢食下貴餐廳
影果d 港女呃like 圖等佢upload
換下燈膽
維修下電器
加下分數

我都有同我男朋友講
佢雖然無父幹 咪盡力係範圍下做得最好

當然我阿媽有時都會擔心我
未來嫁左比佢生活會唔會好苦
咁我唔係d 咩女神有好條件
大富大貴就唔會
但係基本生活都過到既
就算嫁左比佢都唔會丐食
佢屋企人都係正常家庭唔會有咩負擔比佢
咁咪ok 囉

好坦白
香港幾多%男仔真係屋企full paid 買私樓比佢地結婚
或者比幾球首期出黎?
果個男仔仲要對個女仔好 對個女仔專一?

如果唔係好多好盤既話就現實少少
鍾意果個人既話咪用多d 努力解決

講真我都明白
如果做緊野既巴打 最緊要唔好放棄 但如果係果d 每個月連自己都照顧唔好 仲賭到差人幾皮野卡數果d 就算數啦 比唔到幸福人

讀書既巴打係想同人發展既話
記住就算唔大富大貴 當有個動力
唔好比人跟自己受苦就ok

私樓都有好多種
上至山頂別墅下至唐樓
你普通住宅應該唔會點睇唔起
男最緊要有上進心
利申: 有個女住私樓

其實人地爸媽想知你住邊既
一早問左你女朋友 洗鬼你上黎先問你

所以話女要貴養真係冇錯，要等佢習慣中高質生活，日後就識篩走窮撚

平時班公屋仔唔係打哂飛機既咩 又話得公屋得天下，租金平間唔中又唔洗交租，唔洗交管理費咩？
做咩呢個時候先擔心？
我係你就會話佢父母on9啦，供樓咁on9既野都走去做